\section{Характеристика района похода}\label{sec:characteristics_of_area}

Поход проходил в районе Центрального Кавказа (Безенги, Уллутау).
Безенги (в переводе с Балкарского - «место, откуда сошёл ледник») - очень красивый, достаточно высокий по меркам Кавказа район. Включает Безенгийскую стену главного Кавказского хребта и прилегающие с севера боковые хребты с ледником Безенги (бассейн реки Черек Безенгийский). Главная достопримечательность - Безенгийская стена, грандиозный хребет разделяющий Россию и Грузию, ее протяженность 12 км и она включает в себя следующие вершины: Шхара Главная, 5068 м -- Западная Шхара, 5057 м -- пик Шота Руставели, 4960 м -- Джанги-тау Главная, 5085 м -- Катын, 4974 м -- Гестола, 4860 м -- Ляльвер, 4350 м -- пик «4310». При планировании маршрута мы также выяснили, что специалистами ФГБУ <<Высокогорного Геофизического института>> в результате анализа разновременных космоснимков было выявлено, что в начале мая 2023 года на участке Безенгийской стены под горой Джангитау Западная (5059 м) образовалась трещина, которая непрерывно увеличивается. Специалисты опасаются, что в скором времени произойдет обрушение блока льда с захватом подстилающих пород и не рекомендуют останавливаться на Судейских и Угловых ночевках.

Долины рек здесь часто узкие, труднопроходимые. Один из наиболее протяженных и живописных каньонов - каньон реки Дыхсу, который мы обходили через перевалы туристов Грузии и Ашинова. На высотах до 2500 м часто можно встретить леса, и чем выше забираешься, тем лучше видно как хвойные породы деревьев постепенно сменяются лиственными и ближе к границе леса встречаются в основном низкорослые березы. Вдоль русла рек часто можно встретить труднопроходимые заросли рододендрона и ивы. В лесах водятся медведи, волки, зайцы, но мы никого из животных не встретили. Следует отметить, что в связи с глобальным потеплением ледники тают, становятся более разорванными, однако в июне еще остаются надежные снежные мосты. Скалы в районе преимущественно разрушенные, многие перевалы и вершины к августу становятся камнеопасными. 

Если говорить о климате этого района, довольно часто в первой половине дня погода хорошая, потом поднимаются облака, приходит туман и дождь или снег. Однако встречаются как и совсем дождливые дни с плохой видимостью с самого утра, так и ясные жаркие дни (но их значительно меньше). Во время похода полностью ясных дней было 2 из 19, около 4 дней с плохой погодой с самого утра.

Безенгийское ущелье находится в пограничной зоне и на его территории действует пропускной режим. Однако нам пропуска не понадобились, видимо пограничники привыкли к несчетному множеству туристов, снующих туда-сюда и пропустили нас, ограничившись проверкой паспортов. Удобно заезжать в район по долине реки Черек Балкарский (здесь находится т/б Уштулу) или по долине реки Черек Безенгийский (здесь находится альплагерь Безенги). Тропы в районе проходят там, где есть альпинистские или простые треккинговые маршруты.

Район Адырсу больше похож на типичный Центральный Кавказ, долины рек здесь широкие, часто можно встретить КРС. Заезд в район легко осуществить через турбазу Башиль или альплагерь Уллутау. Часто можно встретить туристов и альпинистов, достаточно много троп. С перевалов можно увидеть Безенгийский массив, Эльбрус, массив Уллутау.
    
    
